連鎖移民 問題 危害 美國 Donald Trump決意打擊

美國紐約曼哈頓市交通樞紐躲過一次恐怖襲擊，孟加拉裔的27歲疑犯，於高峰時間在時代廣場附近的客運總站通道，企圖引爆身上的土製炸彈，宣稱「為全球穆斯林復仇」，但因炸彈製作粗糙，提早爆炸，導致襲擊者重傷，另外三人輕傷。總統特朗普回應事件時，重申美國急需收緊移民法，防止危險人物入境，以保護美國國民。

警方確認，疑犯是27歲孟加拉移民烏拉（Akayed Ullah），於2011年獲發F43親屬移民簽證，即事前已有家人移居美國生活。他現時在美國擁有合法的永久居留權，居於紐約布魯克林區，擁有駕駛的士執照，但在2015年到期，現在電子廠工作。美國執法部門消息指，烏拉自移民美國後曾多次出國，並於今年9月8日返回孟加拉。孟加拉警方表示，烏拉在當地生活期間沒有犯案，且不受當局監視。此外，烏拉過往無犯罪紀錄，也不受美國執法當局監視，只是曾數次違反交通規則。

炸彈用聖誕燈飾引爆

烏拉於當地時間11日早上約7時30分的繁忙時間，把用魔術貼和拉鏈製作簡單的土製管狀炸彈繫於身上，試圖在走過紐新航港局客運總站的地下行人通道時引爆，但裝置過早爆炸，通道裡瞬間被濃煙籠罩，碎片四射。烏拉的身體及手部在爆炸中燒傷，他倒在地上，嘗試再次引爆沒有炸開的炸彈，但被四名員警迅速制伏，並移除炸彈。

烏拉被制服時表示，是為了報復，「他們炸了我的國家」，他也要以牙還牙。警方目前將他留置在貝爾維尤醫院治療，並接受調查。受事件影響，地鐵服務一度受阻，巴士總站亦要暫時關閉。警方初步調查後指出，嫌犯自製的是常見的「管式炸彈」材料簡陋，設計差，並且是用電池和聖誕樹的燈飾引爆，僅部分引爆，因而未釀成嚴重死傷。

美國司法部長傑夫·塞申斯在巴爾的摩的一次記者會上加入到移民改革的呼籲者當中，表示最近幾個月以來，紐約已經發生了兩起由於“失敗的移民政策”進入美國的男子實施的恐怖襲擊事件。

塞申斯表示，“一個人在孟加拉國贏得抽籤。他來到美國，然後通過連鎖移民過程，把他的姐妹以及姐妹的兒子帶到美國”。

墨西哥經濟過度依賴保稅工廠，以致本身的工業及製造產業停滯不前，未能為國內創造更多的就業機會，許多年輕人因而出走。墨西哥人的家庭觀念重，十分團結，取得美國公民權的墨西哥移民對美國社會的認同度低，不僅經常往返美墨之間，協助更多親友移居美國，同時也會提供親友在成功移民後的相關資源。因此在連鎖移民效應下，美國的墨裔社會快速擴張。

川普總統13日與國會兩院民主黨領袖達成協議，國會將通過法案繼續保護夢想生，但最新估計顯示，受到緩遣計畫(DACA)保護的近80萬夢想生如果最終獲得合法身分和轉成公民，將產生移民鏈(chain migration)膨脹的連鎖反應，未來可資助150萬個親屬移民；川普總統15日顯現對移民鏈的強硬立場，在推特發文說，國會關於夢想生的任何法案，都不能包括移民鏈。